中國若出兵鎮壓香港 美白宮國家安全顧問波頓：將引美國會爆炸性反應

中國若出兵鎮壓香港 波頓：將引美國會爆炸性反應

2019-08-16

〔即時新聞／綜合報導〕美國政府近期對香港反送中事件頻頻發言，白宮國家安全顧問波頓（John Bolton）最近也警告說，中國如果以鎮壓方式處理香港問題，製造「新的」六四天安門事件，將會引起美國國會爆炸性反應。

波頓15日接受《美國之音》 專訪時，談到中國處理香港反送中抗爭的情況，他表示，如果由於北京的錯誤決定，而讓香港失去國際上的聲譽，將會給中國經濟帶來嚴重後果。波頓說，過去幾週他所聽到的情況，美國國會此刻不會坐視不管，北京當局一旦走錯一步，將會讓美國國會出現爆炸性反應。

波頓說，美國人仍然記得1989年的天安門事件，記得人民站在戰車面前，記得在廣場上的自由女神像，記得中國人要求自由民主的聲音，如果北京當局在香港製造那樣的新記憶，將會犯下大錯，他警告北京三思而後行。

對於中國指稱美國是反送中事件的幕後黑手，波頓表示，中國稱美國是香港示威活動的幕後黑手，甚至還公開美國在香港外交官的個人資料，他警告，中國這些動作必須要停止。
<自由時報>

721 811

英文原文SOURCE?

用咩理由都好
一定出硬兵

支那佬真係後果自負

Sir this way!

死火
突然好想大陸出解放軍tim

想睇兩軍係香港開戰

Sir this way.

係吖。攬炒啦

Sir, this way